% Created 2020-12-17 Thu 13:47
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\author{Derek Taylor}
\date{\today}
\title{Síndrome de Tolosa Hunt - Oftalmoplegia Dolorosa}
\hypersetup{
 pdfauthor={Derek Taylor},
 pdftitle={Síndrome de Tolosa Hunt - Oftalmoplegia Dolorosa},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.4)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\section{Epidemiologia}
\label{sec:org1ee5e1c}
\subsection{Rara 1/1.000.000 por ano}
\label{sec:org8ead5bc}
\subsection{Homem=Mulher}
\label{sec:org449bfbb}
\subsection{75\% das oftalmoplegias dolorosas NÃO são STH}
\label{sec:org2077346}
\begin{itemize}
\item Vascular e tumoral
\end{itemize}
\section{Clínica}
\label{sec:org14ba2f3}
\subsection{Inflamação granulomatosa idiopática no seio cavernoso, com boa resposta a corticoides}
\label{sec:orgf83eee1}
\subsubsection{Comprometimento de nervos adjacentes}
\label{sec:org848319f}
\subsection{Oftalmoplegia dolorosa}
\label{sec:org41b752c}
\subsubsection{Intensa em pontada, aguda, periorbitária com extensão para frontal e temporal}
\label{sec:org3299d49}
\subsubsection{III, VI, IV, Ramo oftálmico do nervo trigêmeo}
\label{sec:org413b46b}
\subsubsection{20\% Síndrome de horner}
\label{sec:orgc32b446}
\subsubsection{Geralmente unilateral (95\%)}
\label{sec:org9b12099}
\subsection{Caráter benigno, mas pode ter Défict permanente e recorrente e remitente}
\label{sec:orgfe41d08}
\section{História natural}
\label{sec:org0c2978f}
\subsection{Regressão espontânea em 8 sem sem tratamento}
\label{sec:org39adf45}
\subsection{Melhora dramática com cortico terapia}
\label{sec:orgd7b6000}
\begin{itemize}
\item Resolução da dor em 24-72h
\item Oftalmoplegia em 2-8 semanas
\item Sem evidência de mudança de recidiva ou Défict persistente
\end{itemize}
\subsection{Melhora radiológica: Bem mais tardia que a clínica}
\label{sec:org2a6026a}
\subsection{Recidiva em metade dos pacientes (meses e anos)}
\label{sec:orgf08b77e}
\begin{itemize}
\item Re-investigação de doenças inflamatórias e neoplásicas
\end{itemize}
\section{Critérios diagnósticos}
\label{sec:orgaf5e5cf}
\begin{enumerate}
\item Dor unilateral preenchendo C
\item Ambos:
\begin{enumerate}
\item Inflamação granulomatosa do seio cavernoso, fissura orbital superior ou órbita (RNM ou biópsia)
\item Paresia 1+: III, IV ou IV ipsilaterais
\end{enumerate}
\item Ambos:
\begin{enumerate}
\item Cefaleia que precedeu a paresia por <2 semanas (ou simultânea)
\item Cefaleia periorbital ou sombramcelha ipsilateral
\end{enumerate}
\item Sem explicação melhor
\end{enumerate}
\section{Exames}
\label{sec:org85881da}
\subsection{RM de encéfalo}
\label{sec:org4eb7258}
\subsubsection{Radiologia}
\label{sec:orga91a6f6}
\href{file:///home/neo/Org/imagem/sindrome-tolosa-hunt-oftalmoplegia-dolorosa-radiologia-ressonancia.png}{Ressonância magnética com contraste}
\begin{enumerate}
\item Isointenso em T1, Iso ou hipo-intenso e T2
\label{sec:orgfd9a229}
\item Capta contraste
\label{sec:orgd58ee6b}
\end{enumerate}
\subsection{LCR}
\label{sec:org5cf635a}
\subsubsection{Glicose, proteínas}
\label{sec:org3fe87d8}
\subsubsection{Citologia, citometria com diferencial}
\label{sec:org54b82a7}
\subsubsection{Cultura e GRAM}
\label{sec:org897eaad}
\subsubsection{Lyme, VDRL, ECA}
\label{sec:orgdd2e171}
\subsection{Teste laboratoriais}
\label{sec:orgdcdaf7d}
\subsubsection{Hemograma}
\label{sec:org6d2b4d3}
\subsubsection{Painel metabólico, HbA1C}
\label{sec:org931f072}
\subsubsection{VHS, PCR, ECA, Lyme}
\label{sec:org05e19b9}
\subsubsection{Antinúcleo, ANCA, anti-dna dupla hélice, anti-sm}
\label{sec:org51f48c3}
\subsubsection{VDRL}
\label{sec:org237a318}
\subsection{Teste de corticoide}
\label{sec:org1c9842f}
\subsubsection{Melhora rápida da dor e oftalmoplegia}
\label{sec:org340db6c}
\subsubsection{Cuidado pois melhor apor outras causas(Malignidade, infecção e vasculite)}
\label{sec:orge2b2d18}
\section{Diagnóstico diferencial}
\label{sec:orgc284eef}
\subsection{Trauma}
\label{sec:orgb1b750a}
\subsection{Vascular}
\label{sec:org8aad21c}
\subsubsection{Aneurismas}
\label{sec:orgb6b0434}
\begin{itemize}
\item Artéria carótida intracarvenosa
\item Cerebral posterior
\item Comunicante posterior
\item Basilar
\end{itemize}
\subsubsection{Fistula e trombose carotido-cavernoso}
\label{sec:orgf2ce482}
\subsubsection{Dissecção de carótida interna}
\label{sec:org4874f27}
\subsection{Neoplásico}
\label{sec:orgb4962be}
\subsubsection{Intracraniano rimário: Adenoma de hipófise, Meningioma, craniofaringeoma}
\label{sec:orgb404c33}
\subsubsection{Cordoma}
\label{sec:org88db745}
\subsubsection{Metástases: Nasofaríngeo, células escamosas, linfoma, MM}
\label{sec:org174dda3}
\subsection{Infecção}
\label{sec:org07f1091}
\subsubsection{Bacteriano}
\label{sec:org90b18ce}
\begin{enumerate}
\item Sinusite contígua
\label{sec:org233334c}
\item Mucocele
\label{sec:orga75ebbd}
\item Periostite
\label{sec:org3a30fd4}
\item Abcesso
\label{sec:org941fa82}
\end{enumerate}
\subsubsection{Viral}
\label{sec:orge397135}
\begin{enumerate}
\item Herpes zoster
\label{sec:org304f398}
\end{enumerate}
\subsubsection{Fúngico: mucomicose, actinomicose}
\label{sec:org87fa8dd}
\subsubsection{Outros: sífilis, M.tuberculosis}
\label{sec:org6bc3716}
\subsection{Reumatológico}
\label{sec:org2fdace3}
\subsubsection{Sarcoidose}
\label{sec:org90c80fa}
\subsubsection{Wegener}
\label{sec:org53032a1}
\subsubsection{Granuloma eosinofílica}
\label{sec:org7fdf94a}
\subsubsection{Tolosa Hunt}
\label{sec:org5a5c807}
\subsection{Outros}
\label{sec:org61bf275}
\subsubsection{Oftalmoplegia diabética}
\label{sec:orgf8b065e}
\subsubsection{Cefaleia oftalmoplégica}
\label{sec:org5457ed8}
\subsubsection{Arterite de células gigantes}
\label{sec:orgaa374e6}
\section{Tratamento}
\label{sec:org13b42a0}
\subsection{Corticoide:}
\label{sec:orga28e51e}
\begin{itemize}
\item 1mg/kg/dia
\item Redução progressiva
\end{itemize}
\subsection{Imunossupressores}
\label{sec:org40940b0}
\begin{itemize}
\item Poupadores/potencializadores de corticoide ou para não respondedores
\end{itemize}
\section{Acompanhamento}
\label{sec:org8e0bdbe}
\subsection{Inicialmente :RM a cada 2 meses}
\label{sec:orgbe38b40}
\begin{itemize}
\item Avaliar resposta
\item Observar evolução de diagnóstico diferencial
\end{itemize}
\subsection{Após melhora radiológica}
\label{sec:org0d0ec64}
\begin{itemize}
\item A cada 6 meses até 2 anos
\end{itemize}
\end{document}
